點睇現時連登人身攻擊嘅風氣？

利申，我AC好空，但我由反國教時開始上高登，咁多年都無咩開過post (以前叫CD-ROM啦)，就係因為個人麻麻地接受到呢種人身攻擊嘅風氣，講緊唔係攻擊五毛，攻擊五毛無問題；我係講緊一有少少意見不合就人身攻擊，或者見人講嘢有少少錯漏就話人弱智等等。 我覺得呢種風氣喺19年前仲接受到，因為高登/連登仲未太係社會主流（記得當年現實中話自己有高登ac會被人標籤)；但依加連登成為好多人接觸抗爭資訊理念嘅地方，不過我身邊有啲朋友都覺得連登仔人身攻擊嘅風氣令人卻步，所以想輕輕探討下呢個現象

支持人身攻擊風氣嘅睇法：
1. 可以等人深思熟慮再出post，減低出現低質素嘅言論
2. 上網匿名無需咁多顧忌，唔做戴住面具，屌人都屌得爽啲
3. 我識野多過佢/邏輯思維好過佢梗係有資格攻擊佢
4. 上連登都唔比人屌得出到社會點算？
5. 有助趕走藍絲五毛PR？

容我講下人身攻擊嘅壞處：
1. 會令部分人卻步，唔夠膽參與討論同發表意見，尤其係發表相反意見(個人認為最主要嘅問題)
2. 有時會演變成鬧戰，偏離討論主題，亦都會令人focus喺罵人度而唔係本身個論述
3. 日日生活都被香港社會SM緊，點解上連登講兩句嘢又要被人屌
4. 觀感問題，無論喺現實定網絡上，人身攻擊(五毛藍絲例外)都係比較無風度嘅行為

利申我唔支持以任何規條限制人身攻擊言論，只係想由自己做起

做乜你會認為連登係社會主流
明明只係一班鍵戰人員集中地

連登最多痴線佬 網上兇狠 現實就聲都唔敢聲

上連真咁認真
命都短幾年

唉

博唔到人條氣又唔gur咪人身攻擊囉
現實生活中太多壓力，連登成為情緒發洩嘅渠道

時間寶貴 人生有限
唔好哂時間喺呢啲人度啦

哦係咩呀屌你老母

民主基地嚟㗎屌你老母

屌咪屌 使撚畀面你？你係邊撚個？使唔使幫埋你含撚？

上高登，勿認真
上連登都係一樣勿認真

你老母比狗屌

自由的代價

結論都係除咗上年6-9月嗰段時間
上連登都係勿認真
我身邊都越嚟越多人已經無上tg 連登，得返fb ig去接觸抗爭資訊

Cctoy

睇返舊年守理大啲post
大家掛住互屌 認真討論唔到
結果就出咗事

係有冇希望既問題
個期覺得理性討論有結果、有意義
同埋啱啱連登開張都幾熱情

同標題黨一樣
日日有人屌
但啲post嘅正皮同reply都無少過

D人搶post 就屈你三毛五毛

Lihkg多打手同假膠假標題係呢度死症

而且專業過以前

任何人首先一定係覺得自己啱先
你同啱意見咪就嘈交
我認同左你就係我錯左或者唔夠好
大多數人心態係唔輸得
美國總統debate都係人身攻擊
Biden笑阿侵智商低
侵侵又笑返佢戴個口罩柒
人身攻擊其實好普遍
討論區冇包袱講嘢更加毒

話自己係人但人地係狗

其實連登咩人都有
廢青又有
專業人士又有
公屋有
跑馬地沙宣道又有